【地產agent出貓】涉集體串謀作弊 地產代理監管局：事態極嚴重

地產代理監管局(「監管局」)就資格考試集體作弊事件的回應，監管局較早前在覆核資格考試成績時發現異常情況，經內部分析及研究後，懷疑有多於一人在考試中作弊，局方認為事態嚴重，加上恐防有關人士可能會在昨晚舉行的營業員資格考試中作弊，故日前決定報警，並將有關資料交予警方處理。監管局感謝警方的迅速部署及行動，並成功拘捕相關人士，如有需要局方會向警方提供更多資料，以配合警方的調查。

監管局認為，今次案件涉及集體串謀作弊，性質極為嚴重，對此感到極度震驚及非常重視，局方現正檢視現行考試模式，考慮有否需要作出任何修改以防止再有類似事件發生。由於警方仍正調查有關個案，為免妨礙警方工作，局方不便披露任何有關本案或涉案人士的詳情。
監管局希望提醒參與監管局資格考試的考生，必須守法和自重，切勿在考試中作弊，除有機會被取消考試資格外，甚至有可能觸犯刑事罪行，留有案底影響前途。倘若涉案人士被刑事定罪，更有可能因不符合有關持牌人選的要求，而被監管局撤銷牌照或不予發牌。有關監管局及資格考試：監管局是於1997年根據《地產代理條例》而成立的法定機構，負責規管香港地產代理的執業。監管局的其中一項重要工作是舉辦資格考試及審批牌照申請。
任何人士在香港從事地產代理工作業務，必須領有有效的地產代理牌照。而獲發牌照的其中一項條件，是在相關的資格考試中考獲合格成績。資格考試共有兩類：分別為地產代理資格考試及營業員資格考試。資格考試由香港考試及評核局代表監管局舉辦及監考，地產代理資格考試和營業員資格考試分別一年舉行四次及六次。兩個資格考試均是以多項選擇題方式作答。

垃圾考試填MC都要出貓

考地產都要出貓

佢老母生佢出嚟畀個腦佢都冇撚用

咁簡單都要出貓？

中港融合

地產代理都算係專業人士 好多人眼紅佢地賺大錢